---
author: Matthieu Dechart
description: tutorial pour apprendre à lever les filets de poisson.
title: Atelier pratique poisson
licence: CC-By-0
categories: plat
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 1 personne
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

# Pour refaire soi-même

## découper les filets

<iframe src="https://player.vimeo.com/video/217389255?byline=0&portrait=0" width="640" height="1138" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
<p>d&eacute;couper le maquereau pour lever les filets</p>
## enlever l'arête centrale
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/217390946" width="640" height="1138" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
## enlever la peau
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/217399169?byline=0&portrait=0" width="640" height="1138" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
<p>enlever la peau du filet</p>
